十三萬連署籲美出兵救香港 白宮須回應

香港「反送中」運動持續至今，光是官方公布的數據，就有超過兩千五百人遭到逮捕。署名「A.H.」的民眾在白宮請願網站「We the People」發起請願，請美國派出武力，救援在香港受到警方以近距離射擊、瞄準頭部等方式，遭到暴力鎮壓的手無寸鐵的民眾。有超過十三萬人連署支持，依照規定一個月內超過十萬的連署，白宮都必須正式做出回應。另外美國共和黨參議員盧比歐表示，希望《香港人權與民主法案》，能盡快在下週，在參議院進行表決。

Please send US Armed force to Hong Kong to rescue citizens from the massacre carried out by the Hong Kong Police Force.

[1020 行動Post] 香港人真係好痴線！不論組織力、耐力、創意玩到咁！

我簽能左好多個 但有用咩 撲街

晒氣喇，明知冇乜可能...

用下腦

美國一出兵就WW3

唔簽又點知冇用

有冇人統計下呢幾個月香港人聯署左幾多個

又係呢d飛機聯署....

呢啲聯署得奧巴馬會理下

呢個一定唔會出啦鳩都無得劣

問題唔係在於真係要美國出名，而係要make noise，係國際方面落鳩中共,港共面

反正咁低成本，why not

不過一個月有10萬人簽名，係得香港先會發生到

撲你老母

Do everything until it works

用下腦

解放軍所謂最先進軍備，都係美軍60年代既野

出兵都無用，直接係香港放置核武導彈先保護到大家

除非中共出解放軍，美軍就來香港撤僑。大家打仗，雙方都傷。

簽個名好快，零成本，
磨定刀比侵侵姐，佢玩起手上黎都要有得用

要打了

已經打緊WW3

人地美國佬一路撤緊

白宮回應 : 我們相信香港自己能解決

其實唔需要真係出兵，只要取消共匪留美子弟美籍，共匪就會乖乖聽話

我簽左好多

點解大陸五毛唔搞返個聯署支持警察

未出軍機撤僑

我估佢地唔識英文掛

美國可以用經濟手段壓制中國，使乜鬼出兵

Push

佢嘅回應就係話唔可行，呢個時期其實冇國家想打仗

Pushhhh

美帝請在香港部署薩德反導彈系統

有回應過咩

cls

簽左先，可能遲啲有用

咪on9啦 人地講過唔會出

一粒精都搞到時代革命啦 發下夢唔得？

洗鬼出兵
將佢地d支那人強制送回國已經夠大壓迫力

聽日見

iphone會自動修正
仆街做僕
當你寫簡體字

lau ming 睇回應

鬥簽名

撲你老母咩大陸喱

其實WW3已經開始咗，不過唔係用武力形式展開

Just ask US to promise nuclear annihilation of all PLA nuclear weapons if Hong Kong falls.

WW3已經開始左啦，只係用新時代嘅玩法嚟開戰

五毛咁夜仲開工

辛苦曬

照簽

未ww1前 啲人都唔會覺得有ww 生於亂世準備好隨時死

白宮都必須正式做出回應???

根本冇呢條規矩

推

「正義之師作戰」是美國在1989年對巴拿馬發動的入侵行動

「拉美香港」巴拿馬
世界盃決賽週快將舉行，今屆有兩枝首次亮相的國家隊，除了「神奇球隊」冰島，還有更神奇的中北美洲賽區巴拿馬。巴拿馬在去年 10 月最後一輪分組賽，獲得最後一個直接晉身決賽週的資格，而被踢走的，包括一手催生巴拿馬獨立、和巴拿馬愛恨交纏的超級大國美國。巴拿馬打入決賽周，也成了這個拉美小國走向國際舞台的里程碑。

我們對巴拿馬的認識，除了運河、毒品、《巴拿馬文件》，或許就是去年突然宣佈與台北斷交、與北京建交的新聞。但其實巴拿馬有更重要的全球地緣政治角色，有點像昔日香港，具有左右逢源的先天特性，同時也有獨一無二的戰略價值。巴拿馬的獨立，本來就是人為的，美國因為要完全控制巴拿馬運河，策動當地脫離哥倫比亞獨立，自此巴拿馬成了美國「後院」，美國也通過掌控殖民地「運河區」，和曾經建立的美軍基地，掌握了巴拿馬經濟、軍事命脈。

有了運河，巴拿馬長期是南北美洲地下經濟的樞紐，也是各方走私、販毒、漏稅、和政府通過「白手套」執行非常任務的地方，這些都和昔日香港、澳門異曲同工。因此，各方地上、地下勢力都有代表在巴拿馬，巴拿馬權貴也要和各路神仙打交道，著名的前總統諾列加就是典型例子。諾列加是美國一手培訓的軍人，曾在台灣受訓，也為美國中情局工作，掌權初時完全得到美國支持。但後來因為利益分配不均，美國和他翻臉，並以諾列加和哥倫比亞大毒販艾斯高巴合作往美國運毒為由，將之列為「國際毒販」、「獨裁者」。同時美國在哥倫比亞進行反毒戰爭，而哥倫比亞是拉美少數右翼長期掌權的國家，即使是左翼反美思潮高漲時，也依然是高調親美的盟友。

1989 年12月20日，美國總統老布殊以「反獨裁」之名突襲巴拿馬，重新掌管巴拿馬運河區，諾列加不久被美國拘捕判刑，最終被引渡回巴拿馬，去年病逝。儘管聯合國譴責美國入侵巴拿馬，但這個速戰速決的入侵卻非常有效，令巴拿馬運河區在過渡期維持在美國影響範圍之內，甚至有評論認為，這個軍事行動定下之後對伊拉克戰爭的戰術。

後諾列加時代的巴拿馬發展一日千里，尤其是1999 年美國完全歸還運河區後，更成為中美在拉美博弈的棋子。2000 年開始，巴拿馬經濟增長非常強勁，國民生產總值由不足 5000 美元升至 13000 美元，當中既受惠於中國製造業的快速增長，也與美國對運河需求上升有關。2016 年峻工的運河擴建工程，令巴拿馬運河的競爭門檻進一步提高，鄰國尼加拉瓜近年聲稱要建新運河「分流」，也只聞樓梯響，相信是中國外圍組織的對衝壓力而已。美國離開運河區後，香港公司成為管理運河兩端港口的新營運者，「拉美香港」選擇了「真香港人」來處理種種複雜的地上地下角力，也是獨具慧眼。巴拿馬打入決賽周了，香港又有那麼一天嗎？

信報財經新聞，2018年2月23日

沈旭暉

撲梨个臭街，梨條5毛同禾行能開啦

回應會話：我地暫時決定睇定啲先，相信習大大有能力解決香港問題，希望習大大好好處理，唔會重演三十年前嘅悲劇。

又口部撚狗先

題外話，之前話美國會比錢支持香港抗爭者，錢呢？係傾緊定吹水？

此時此刻，我見一個簽一個，绝不詐型

真係嘅話，香港比埋軍費美國又有乜所謂

做就有機會贏，唔做就連機會都無

咁你做唔做

其實有冇回應過一個

如果唔係大家從四個月前開始不斷做國際文宣，點會去到而家美國眾議院通過香港民主及人權法案(仲欠參議院)，又點會引起NBA事件！其實我地做緊既所有都有用，係於大家不知不覺間累積起成果，唔好放鬆！！

On9

唔好寄望太多

而家就係簽左但係冇撚用

之前個堆你有冇一次係簽過

有，見一個簽一個 。 要繼續勞力文宣